[
  {
    "name": "แบบทดสอบหลังเรียน วิชาศาสตร์พระราชา",
    "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน ศูนย์การนักศึกษาวิชาทหาร",
    "questions": [
      {
        "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง คือ ?",
        "correct": "พอประมาณ มีเหตุผล มีภูมิคุ้มกัน",
        "wrong": [
          "พอประมาณ สมดุล มีเหตุผล",
          "มีเหตุผล มีภูมิคุ้มกัน พอไปวัดไปวา",
          "มีเหตุผล มั่นคง ยืนได้ด้วยตนเอง"
        ]
      },
      {
        "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง เป็นแนวพระราชดำริของรัชกาลใด ?",
        "correct": "รัชกาลที่ ๙",
        "wrong": ["รัชกาลที่ ๗", "รัชกาลที่ ๘", "รัชกาลที่ ๑๐"]
      },
      {
        "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง มีเป้าหมาย คือ ?",
        "correct": "ดำเนินชีวิตได้ทุกสถานการณ์",
        "wrong": [
          "ดำเนินชีวิตได้ทุกประเทศ",
          "ดำเนินชีวิตได้ทุกวัย",
          "ดำเนินชีวิตได้ทุกสภาพอากาศ"
        ]
      },
      {
        "question": "ความมีภูมิคุ้มกันที่ดีในตัว หมายถึงข้อใด ?",
        "correct": "มีความพร้อมที่จะเผชิญต่อผลกระทบและการเปลี่ยนแปลง",
        "wrong": [
          "กล้าเสี่ยงในการลงทุน",
          "ยอมรับสภาพสังคมได้ทั้งสภาพดีและไม่ดี",
          "ดูแลรักษาสุขภาพให้แข็งแรงอยู่เสมอ"
        ]
      },
      {
        "question": "ทางสายกลาง หมายถึง ?",
        "correct": "ความพอดี พอเหมาะ มีความหลากหลาย และกลมกลืน",
        "wrong": [
          "พัฒนาปัญญาและความรู้อย่างต่อเนื่อง",
          "ทำทุกอย่างแบบกลางๆ ไม่เอียงไปด้านใดด้านหนึ่ง",
          "การตั้งอยู่ในความไม่ประมาทพึ่งตนเองให้มากขึ้น ในทุกระดับ"
        ]
      },
      {
        "question": "ข้อใดหมายถึงความพอประมาณอย่างมีเหตุผล ?",
        "correct": "ไม่โลภ ไม่ฟุ้งเฟ้อ รู้จักพอ มีเหตุผล มีความพอประมาณ",
        "wrong": ["ความสมดุลและความยั่งยืน", "มีไมตรี เอื้ออาทร", "ถูกทุกข้อ"]
      },
      {
        "question": "หลักการทรงงาน “ศึกษาข้อมูลอย่างเป็นระบบ” หมายความว่าอย่างไร ?",
        "correct": "สอบถามเจ้าหน้าที่นักวิชาการ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
        "wrong": [
          "ศึกษาข้อมูลจากเอกสารและแผนที่ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
          "สอบถามจากราษฎรในพื้นที่ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
          "ศึกษาข้อมูลจากเอกสาร แผนที่ สอบถามจากเจ้าหน้าที่นักวิชาการ และจากราษฎรในพื้นที่ แล้วจึงพระราชทานความช่วยเหลือได้อย่างถูกต้อง"
        ]
      },
      {
        "question": "การสร้างความเข้มแข็งให้คนในชุมชน ให้มีสภาพพร้อมที่จะรับการพัฒนา ตรงกับหลักการทรงงานข้อใด ?",
        "correct": "ระเบิดจากข้างใน",
        "wrong": ["ระเบิดจากข้างนอก", "ศึกษาข้อมูลอย่างเป็นระบบ", "ภูมิสังคม"]
      },
      {
        "question": "“แก้ปัญหาที่จุดเล็ก” รัชกาลที่ 9 ทรงมีแนวพระราชดำริอย่างไร ?",
        "correct": "มองปัญหาในภาพรวม แก้ปัญหาเริ่มที่จุดเล็ก ๆ คือ ปัญหาที่คนมักจะมองข้าม",
        "wrong": [
          "มองปัญหาในภาพรวม",
          "แก้ปัญหาเริ่มที่จุดเล็ก ๆ",
          "ไม่มีข้อใดถูก"
        ]
      },
      {
        "question": "หลักการทรงงานที่ว่า “ทำตามลำดับขั้น” หมายความว่าอย่างไร ?",
        "correct": "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนที่ 1 ก่อน",
        "wrong": [
          "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนที่ 2 ก่อน",
          "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนไหนก่อนก็ได้",
          "ไม่มีข้อใดถูก"
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "แบบทดสอบหลังเรียน วิชาบทบาททหารกับความมั่นคงของชาติ",
    "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน ศูนย์การนักศึกษาวิชาทหาร",
    "questions": [
      {
        "question": "หน่วยงานทางทหาร ถือว่าเป็นหน่วยงานของรัฐด้วย จะต้องปฏิบัติหน้าที่อย่างไรตามรัฐธรรมนูญ",
        "correct": "ปฏิบัติหน้าที่ให้เป็นไปตามรัฐธรรมนูญ",
        "wrong": [
          "ปฏิบัติอย่างไรก็ได้ตามแนวคิดของหน่วยทหารเอง",
          "ปฏิบัติตามคำสั่งผู้ใต้บังคับบัญชาเท่านั้น",
          "ไม่มีข้อถูก"
        ]
      },
      {
        "question": "จาก พ.ร.บ.จัดระเบียบราชการกระทรวงกลาโหม พ.ศ.2551 ได้กำหนดภารกิจหลักของกองทัพบกไว้ 5 ประการข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง",
        "correct": "การป้องกันประเทศเพื่อนบ้าน",
        "wrong": [
          "การรักษาความมั่นคงภายใน",
          "การรักษาความสงบเรียบร้อยภายในประเทศ",
          "การพัฒนาประเทศ"
        ]
      },
      {
        "question": "การป้องกันและปราบปรามยาเสพติด เป็นภารกิจด้านใดของกองทัพ",
        "correct": "ภารกิจอื่นที่มิใช่สงคราม",
        "wrong": [
          "การป้องกันประเทศ",
          "การรักษาความมั่นคงภายในประเทศ",
          "การรักษาความสงบเรียบร้อยภายในประเทศ"
        ]
      },
      {
        "question": "ภารกิจของกองทัพ ในเรื่องของการพัฒนาประเทศมีส่วนราชการใด ที่ปฏิบัติภารกิจนี่เป็นหลัก",
        "correct": "กองพลทหารช่าง,กองพลพัฒนสกองทัพภาค",
        "wrong": [
          "กองพันทหารราบ,กรมทหารราบ",
          "กองพันทหารสื่อสาร,กรมการทหารสื่อสาร",
          "ไม่มีข้อใดถูก"
        ]
      },
      {
        "question": "ในกรณีที่มีความจำเป็นต้องรักษาความมั่นคงภายในราชอาณาจักร ในเขตพื้นที่กองทัพภาคต่างๆหน่วยงานใดจะต้องเป็นผู้ปฏิบัติ",
        "correct": "กอ.รมน.ภาค",
        "wrong": ["กอ.รมน.", "กอ.รมน.จังหวัด", "ไม่มีข้อใดถูก"]
      },
      {
        "question": "จาก พ.ร.ฎ. แบ่งส่วนราชการและกำหนดหน้าที่ของส่วนราชการกองทัพบก กองทัพไทย กระทรวงกลาโหม พ.ศ.2552 จัดกลุ่มส่วนราชการต่างๆ ออกเป็น 7กลุ่ม ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง",
        "correct": "ส่วนสนับสนุนการช่วยรบ",
        "wrong": ["ส่วนบัญชาการ", "ส่วนช่วยการพัฒนาประเทศ", "ส่วนกำลังรบ"]
      },
      {
        "question": "การสนับสนุนการพัฒนาประเทศด้านการเมือง เศรษฐกิจ สังคมจิตวิทยา และการทหาร เป็นภารกิจของกองพลพัฒนาซึ่งเป็นการปฏิบัติเพื่ออะไร",
        "correct": "เพื่อความมั่นคงของชาติ ภายในขอบเขตที่ได้รับมอบหมาย",
        "wrong": [
          "เพื่อความปลอดภัยของหน่วยของตนเอง",
          "เพื่อสร้างความคุ้นเคยในการปฏิบัติงาน",
          "ไม่มีข้อใดถูก"
        ]
      },
      {
        "question": "ข้อใดมิใช่ส่วนราชการในกองทัพไทย",
        "correct": "สำนักงานตำรวจแห่งชาติ",
        "wrong": ["กองทัพบก", "กองทัพเรือ", "กองทัพอากาศ"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดไม่ใช่พันธกิจ และ วิสัยทัศน์ของกองทัพบก",
        "correct": "มีงบประมาณ",
        "wrong": ["มีศักยภาพ", "เป็นที่เชื่อมั่นของประชาชน", "ทันสมัย"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดไม่ใช่หลักการปฏิบัติงานด้านการพัฒนาของกองทัพ",
        "correct": "ประหยัด/ศักยภาพ",
        "wrong": [
          "ประชาชน/ประชาธิปไตย",
          "ประชาชน/ประสานงาน",
          "ประสานงาน/ประหยัด"
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "แบบทดสอบหลังเรียน วิชายุทธศาสตร์ชาติ ๒๐ ปี",
    "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน ศูนย์การนักศึกษาวิชาทหาร",
    "questions": [
      {
        "question": "ยุทธศาสตร์ชาติ ประกอบด้วยอะไรบ้าง",
        "correct": "ถูกทุกข้อ",
        "wrong": [
          "วิสัยทัศในการพัฒนาประเทศ",
          "เป้าหมายในการพัฒนาประเทศ",
          "ระยะเวลาในการพัฒนาประเทศ"
        ]
      },
      {
        "question": "การดำเนินการตามกระบวนการยุทธศาสตร์ชาติ ต้องคำนึงถึงอะไรบ้าง",
        "correct": "ผลประโยชน์ของชาติ",
        "wrong": ["ทรัพยากรของชาติ", "สภาพสิ่งแวดล้อม", "เทคโนโลยี"]
      },
      {
        "question": "ยุทธศาสตร์ชาติของประเทศไทยกำหนดระยะเวลากี่ปี",
        "correct": "20 ปี",
        "wrong": ["10 ปี", "15 ปี", "25 ปี"]
      },
      {
        "question": "การเปลี่ยนแปลงแก้ไขเพิ่มเติมยุทธศาสตร์ของชาติ จะกระทำให้เหมาะสมกับสถานการณ์ที่เปลี่ยนไป อย่างไร ( เพิ่มเติม,ปรับแก้ )",
        "correct": "ทุก ๆ 5 ปี",
        "wrong": ["ทุก ๆ ปี", "เปลี่ยนได้ตลอดเวลา", "ทุก 20 ปี"]
      },
      {
        "question": "อยากทราบว่าบุคคลใด เป็นประธานคณะกรรมการยุทธศาสตร์ชาติ",
        "correct": "นายกรัฐมนตรี",
        "wrong": [
          "ผู้บัญชาการทหารบก",
          "รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย",
          "ประธานรัฐสภา"
        ]
      },
      {
        "question": "การกำหนดยุทธศาสตร์ชาติ ฉบับปัจจุบันนำไปสู่การปฏิบัติเพื่ออะไร",
        "correct": "วิสัยทัศน์ของประเทศไทย (มั่นคง มั่งคั่ง ยั่งยืน)",
        "wrong": [
          "ตามทันสถานการณ์โลก",
          "ทัดเทียมนานาอารยประเทศ",
          "ความเจริญของชาติ"
        ]
      },
      {
        "question": "ยุทธศาสตร์ชาติด้านการพัฒนาและเสริมสร้างศักยภาพ ทรัพยากรมนุษย์ มุ่งเน้นการพัฒนาและยกระดับคน ในเรื่องอะไร",
        "correct": "ดี เก่ง มีคุณภาพ",
        "wrong": ["ฉลาด เก่ง", "มีสุขภาพที่ดี", "ประหยัด อดทน"]
      },
      {
        "question": "ยุทธศาสตร์ชาติ ด้านการสร้างโอกาส และความเสมอภาคทางสังคมจะกระทำด้วยการ",
        "correct": "สร้างความเป็นธรรม ลดความเลื่อมล้ำทางสังคม",
        "wrong": ["ปราบปรามยาเสพติด", "แก้ปัญหาความยากจน", "การกระจายอำนาจ"]
      },
      {
        "question": "การสร้างการเติบโตบนคุณภาพชีวิตที่เป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อมได้น้อมนำศาสตร์พระราชาข้อใด",
        "correct": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง ( มีความพอประมาณ มีเหตุผล ภูมิคุ้มกัน)",
        "wrong": ["โครงการตามพระราชดำริ", "โครงการฝนหลวง", "โครงการช่างหัวมัน"]
      },
      {
        "question": "หน่วยงานใดรับผิดชอบในการดำเนินการให้มีการประเมินผลการดำเนินการตามแผนยุทธศาสตร์ชาติ",
        "correct": "สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ",
        "wrong": ["กระทรวงมหาดไทย", "สำนักนายกรัฐมนตรี", "สภาผู้แทนราษฎร"]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "แบบทดสอบวิชาหลักการทรงงาน",
    "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน ศูนย์การนักศึกษาวิชาทหาร",
    "questions": [
      {
        "question": "หลักการทรงงานขาดทุนคือกำไรเป็นแนวปฏิบัติในเรื่องใด?",
        "correct": "การเสียสละ",
        "wrong": ["ความรับผิดชอบ", "ความยึดมั่นถือมั่น", "ความขยันหมั่นเพียร"]
      },
      {
        "question": "ใครนำหลักการทรงงาน\"ขาดทุนคือกำไร\"มาเป็นแนวทางในการดำเนินชีวิต",
        "correct": "มนัสติดตั้งเครื่องบำบัดน้ำเสียไว้รอบโรงงาน",
        "wrong": [
          "ทิพวรรณขายสินค้าราคาถูกจึงทำให้ขาดทุน",
          "ศักดิ์ดาจดรายการสิ่งของที่จะซื้อทุกครั้งก่อนไปตลาด",
          "องอาจจ่ายค่าจ้างคนงานตามหลักเกณฑ์ที่กฎหมายกำหนด"
        ]
      },
      {
        "question": "เราจะน้อมนำหลักการปลูกป่าในใจคนมาใช้กับคนในครอบครัวได้อย่างไร",
        "correct": "อธิบานให้พ่อแม่และน้องเข้าใจถึงความสำคัญของป่าไม้เพื่อให้เกิดจิตสำนึกในการรักษ์ผืนป่า",
        "wrong": [
          "สั่งให้น้องปลูกต้นไม้เดือนละ 1 ต้น",
          "นำต้นไม้จากป่ามาปลูกในบ้านและบริเวณชุมชน",
          "ชวนพ่อแม่ไปหาของป่ามาจำหน่ายให้ได้มากที่สุด"
        ]
      },
      {
        "question": "หลักการทรงงานเรื่องปลูกป่าในใจคนมีจุดมุ่งหมายสำคัญตามข้อใด",
        "correct": "ปลุกจิตสำนึกคนให้รักผืนป่า",
        "wrong": [
          "กระตุ้นให้คนร่วมใจกันปลูกป่า",
          "รณรงค์ให้คนเห็นคุณค่าและประโยชน์ของป่า",
          "สร้างความตระหนักให้คนเห็นความสำคัญของป่า"
        ]
      },
      {
        "question": "โครงการศึกษาวิจัยและพัฒนาสิ่งแวดล้อมแหลมผักเบี้ยอันเนื่องมาจากพระราชดำริจังหวัดเพชรบุรี เป็นโครงการหนึ่ง ที่ใช้ระบบพืชและหญ้ากรองน้ำเสีย ดำเนินการตามหลักการทรงงานในข้อใด?",
        "correct": "ใช้ธรรมชาติช่วยธรรมชาติ",
        "wrong": [
          "ปลูกป่าในใจคน",
          "ศึกษาข้อมูลอย่างเป็นระบบ",
          "ประหยัดเรียบง่ายได้ประโยชน์สูงสุด"
        ]
      },
      {
        "question": "การบำบัดน้ำเสียโดยใช้ผักตบชวาสอดคล้องกับหลักการทรงงานในข้อใด",
        "correct": "ใช้อธรรมปราบอธรรม",
        "wrong": ["ขาดทุนคือกำไร", "ปลูกป่าในใจคน", "ใช้ธรรมชาติช่วยธรรมชาติ"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดเกิดจากหลักการทรงงาน เรื่องการใช้ธรรมชาติช่วยธรรมชาติ",
        "correct": "การปลูกป่าโดยไม่ต้องปลูก",
        "wrong": [
          "การปลูกป่าในใจคน",
          "การปลูกป่าบริเวณฝายชะลอน้ำ",
          "การปลูกป่าชายเลนเฉลิมพระเกียรติ"
        ]
      },
      {
        "question": "เกษตรทฤษฎีใหม่ในขั้นที่ 3 เป็นการสร้างความเข้มแข็งของชุมชนโดยวิธีการใด?",
        "correct": "การติดต่อประสานงานเพื่อจัดหาทุน",
        "wrong": [
          "ขั้นเศรษฐกิจพอเพียง",
          "การทำเกษตรทฤษฎีใหม่ในครัวเรือน",
          "การรวมกลุ่มกันในชุมชน"
        ]
      },
      {
        "question": "ข้อใดต่อไปนี้ไม่ใช่หลักการพึ่งตนเองตามแนวทางเศรษฐกิจพอเพียง",
        "correct": "การพึ่งพาตนเองทางด้านการเมืองการปกครอง",
        "wrong": [
          "การพึ่งพาตนเองทางด้านสังคม",
          "การพึ่งพาตนเองทางด้านจิตใจ",
          "การพึ่งพาตนเองทางด้านเศรษฐกิจ"
        ]
      },
      {
        "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียงมีความสำคัญอย่างไร?",
        "correct": "ชี้แนะแนวทางให้ประชาชนสามารถดำรงชีวิตแบบพออยู่พอกิน",
        "wrong": [
          "ทำให้ประชาชนมีความสามัคคีรักใคร่ปรองดองกัน",
          "ประชาชนมีสภาพความเป็นอยู่ที่ไม่แตกต่างกันพออยู่พอกิน",
          "มีผลดีต่อการส่งเสริมอาชีพให้กับประชาชนชาวไทยทุกคนโดยไม่เลือกวัยและฐานะความเป็นอยู่"
        ]
      }
    ]
  }
]
